<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>嵌入式高级实验</title>
    <link href="/2023/09/23/%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8F%E9%AB%98%E7%BA%A7%E5%AE%9E%E9%AA%8C/"/>
    <url>/2023/09/23/%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8F%E9%AB%98%E7%BA%A7%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="个人小结">个人小结</h2><p>​在大二的暑假中，我有幸参与了嵌入式高级实验，并且跟着两个伙伴一同完成了智能地板的音游设计。</p><p>​在设计的过程中，我充分地体验到，科研过程的艰辛与挑战。在一开始，我们计划的是使用MicroPython将代码烧录进STM32中，而后再将Python语言进行烧录，奈何天不遂人愿，由于地理位置关系，大家只能凭空想象，这样导致了后续的代码难以进行拼合。好在柳暗花明又一村，我们购买的STM32有着一个TFTLCD的屏幕和一个彩灯的点阵，于是我们使用c语言重新实现了代码的制作，并且实现了和矩阵键盘配套的按键响应。</p><p>​后来，我们为了实现智能地板的响应，选择向老师求助，而后获得了一块Velostat的压变电阻材料，通过行列选择方式，对电阻进行了排布，而后，我们在进行调试的过程中，面临着多种方式的选择，经过多次调整后，最终选择了单点响应，也即仅仅检测正确的点位是否被踩下，可以保证用户可以双脚站立在地板上，获得更优的游戏体验。</p><p>​在整个实验的过程中，由衷的感谢我的两位伙伴提供的精神和行动上的支持，让我在迷茫之时继续将项目做了下去，也陪我一起一点一点将项目做至完善。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>课程</category>
      
      <category>大三上</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>课程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大数据解析与应用导论</title>
    <link href="/2023/09/18/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E8%A7%A3%E6%9E%90%E4%B8%8E%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%AF%BC%E8%AE%BA/"/>
    <url>/2023/09/18/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E8%A7%A3%E6%9E%90%E4%B8%8E%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%AF%BC%E8%AE%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="概述">概述</h2><p>​这是一门用来介绍大数据的短学期课程，大概是80%的线下和20%的线上。以上。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>课程</category>
      
      <category>大三上</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>课程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不义之财</title>
    <link href="/2023/09/06/%E4%B8%8D%E4%B9%89%E4%B9%8B%E8%B4%A2/"/>
    <url>/2023/09/06/%E4%B8%8D%E4%B9%89%E4%B9%8B%E8%B4%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="梗概">梗概</h2><p>​故事大概就是雷神工业的千金为了摆脱家族的控制，决定当佣兵来实现自身的价值，但是由于种种原因，仍旧处在迷茫时期。在前往达维镇进行任务时，发现那里的许多人都身负巨额欠款，而杰西卡在路上遇见的人，则是不得不冬季垦荒来尽可能延缓贷款偿还时间。最后，怒火之下，杰西卡和一众人抢劫了银行来实现追求更好的生活。但是在最后的审判中却自愿选择前往垦荒地垦荒。</p><h2 id="迷惑">迷惑</h2><p>​<code>批判的武器代替不了武器的批判</code>，故而杰西卡前面的行为我是认可的，银行放贷款时就应当想到，当百姓难以生存之时，便会想到如此结局。可以说百姓受苦不是因为什么懒惰，愚笨，而仅仅是因为没有力量。没有力量把银行抢了，扰乱社会秩序。</p><p>​但是杰西卡最后的操作却让我感到迷惑，我不明白为什么杰西卡要选择前往垦荒，或许是为了亲身体验，而后决定自身的方向？也或许是号召工地的百姓进行反抗？毕竟<code>百姓吃饱饭一般是不会反抗的</code>，只有被逼无奈才会选择反抗。而都已经到垦荒了，想必再进一步也不是不可。可是，反抗谁？反抗那些趁火打劫的混混？那只是报复，而不能算作反抗；反抗银行？已经反抗了，而且后续估计还要远远躲着；反抗国家？但是反抗除了被镇压，又能有什么结局呢？就算是最终反抗成功，又当建立怎样的政权呢？我认为，杰西卡还是不知道的，他还处于一个迷茫时期。<s>（流泪猫猫头）</s></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/%25E6%25B5%2581%25E6%25B3%25AA%25E7%258C%25AB%25E7%258C%25AB%25E5%25A4%25B4.png" alt="流泪猫猫头"></p><h2 id="感慨">感慨</h2><p>​这件事实质上就是大资本冲散了小资本和小民，于是小民就不得不选择了反抗，假如他们能始终保持这样的力量，那么他们就可以获得一个对于自己而言更好的明天。<code>错只错在缺乏力量</code>。</p><p>​但同时，我可以看出，背负债款的日子是缺乏活力的，由于缺乏用以娱乐和生存的钱导致整个城镇失去了原本的活力，或许新来的资本和新的建设者可以过上好日子，但那终究不是对于原来的住户，也就无甚意义。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>明日方舟</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>明日方舟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Singapore</title>
    <link href="/2023/08/25/Singapore/"/>
    <url>/2023/08/25/Singapore/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>到Singapore准备参观游览。物依稀~</p><h2 id="准备">准备</h2><p>中国海关指尖小程序：海关旅客</p><p>新加坡入境电子表：</p><ol><li>少管闲事，少观察</li><li>可以便利店买</li><li>带长衫长裤，防晒保暖</li><li>中国出入境走人工通道</li></ol><h2 id="前行">前行</h2><p>​去那里显示参观了A*star（相当于新加坡的科学院），基本代表着新加坡的最高科技，也代表着新加坡人的智慧结晶，在他们的介绍中，我看到了新加坡对于六大支柱产业的重视，也感受到他们对于水的额外重视。而后又相继参观了新加坡国立大学，新加坡科技设计大学（SUTD）和南洋理工大学，这几个场所都各有各的特点，这边笼统的概括一下。</p><p>​首先新加坡国立大学，在那里我看到了软体机器人，这是一种全新的机器人形态，和我在企业认知中见到的协助式机器人相比，软体机器人显得格调更高一点，但同时，这也代表着他们在实际应用的过程中遇见的困难也会更多，诸如如何在软体条件下实现重物的移动就是一个难题。而后是SUTD，这是我见到的最为独特的大学，他们面向就业进行学生的培训，他们使用3D打印在我如今看来已经到达了一种超神入化的地步，在实验室中有圆筒交错的柱子阻挡大小不同的圆珠形成不同的音乐，也有改进后的八音盒，这些对于3D打印的使用无疑提升了他们日后就业的几率。（我认为我更喜欢SUTD的方式，因为我上大学的目的不是去进行极为深入的研究，然后在不知道的哪一步被老板或者仅仅是生活卡住，一事无成，而是想要利用大学作为龙门，实现家庭从贫穷到较为富裕的跨越，故而SUTD显然更合我的胃口，奈何国家面临卡脖子，需要一批会基础理论，从而进行自主研发和创造的大学生，也只能适应大势）。</p><h2 id="体验">体验</h2><p>​我认为新加坡是一个适合长期居住而非进行旅游的地方，因为那里的物价大致是杭州的五倍，但同时，新加坡的人均收入是杭州的10倍，故而想要在新加坡旅游是极具内心负担的，所有的饮食都能感到贫穷的味道，同时新加坡的处处都体现着自动化，比如新加坡的地铁站进出没有安检，地铁也没有人驾驶。同时，那里的人们大多有着较高的素质（因为罚款高），比如说乘扶梯时不动的会自动站在左边，把右侧让给需要疾行的人。</p><p>​假如你想要快速了解新加坡，你需要的不仅仅是去参观那里的所有小吃店，了解民生，也需要去看那里的水资源保护，看看那里的产业结构设计和未来发展方向，看看他们在日常生活中的常态。这样才能让完整的新加坡铺面而来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>旅途之中</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旅途之中</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>衡二回忆录</title>
    <link href="/2023/08/18/%E8%A1%A1%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    <url>/2023/08/18/%E8%A1%A1%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="缘由">缘由</h2><p>想起写这个不是因为什么思念衡二，而仅仅是因为我看到一个视频<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1B94y1C7CC/?buvid=XX3A82E3A61F758F1AFDA7806F28414552D3E&amp;is_story_h5=false&amp;mid=geveM4oRcHGXZJ9%2BX48NoA%3D%3D&amp;p=1&amp;plat_id=116&amp;share_from=ugc&amp;share_medium=android&amp;share_plat=android&amp;share_session_id=a5f76915-d8ef-4a29-a616-c0e6e181c3aa&amp;share_source=WEIXIN&amp;share_tag=s_i&amp;timestamp=1692244954&amp;unique_k=eCfjJJC&amp;up_id=570064&amp;vd_source=5cc5282af5785d0f21a2aec8b9ff0c35">【你将参与争斗】衡水中学X北京四中／V在燃烧《参与争斗》</a>，而后有感而发罢了。</p><p>首先，注意的问题，这个视频八成不是衡水在校学生剪辑的，因为我不太相信他们现在不是肝作业（或者偷懒）而是做视频。而且，缺乏目的性，不是为了讽刺而讽刺，而是为了实现某种目的，那么，此时的学生，大多在想什么呢，（虽然我不清楚），这学校怎么放假还要上网课啊，举报举报，来天假期吧；或者学校怎么又想提前开学，起来闹事，9.1再开；其他的不是没有问题，而是因为——举报了多半也没啥用。所以这个视频就显得不太切实际。</p><p>其次，目的性。拍这个视频的本意是什么？学生太苦，不能这样？不影响每年照样一堆人来衡二参观，而且学校甚至懒得通知学生注意仪态。诉求是什么？教育局啊，你处理一下。处理什么？总不能是拆掉衡二吧，假如根本不动，废墟之上将迅速建起新的衡三，衡五。什么叫河北自有省情在此，发展河北特色学校啊（虽然没这口号）。无法解决河北经济发展太差，希望孩子能够改头换面的诉求，很多人寄希望于孩子有个好大学，获得好未来，就难以动摇衡水模式的根本。</p><p>最后，方向。假如真的要动摇，是动摇衡水二中，还是动摇整个河北，还是动摇所有类似的高中？有没有方向？假如明天出台政策，说河北所有高中，一半学生必须上专科（虽然这也是扯淡），在衡二反应过来用诡寄，合并等方式处理问题前，可能衡二会崩——这破学校这么卷，又累，还可能上专科，不上也罢。但是，这显然也不是诉求的最终目的。但是路子都被衡二走过了，说这么卷，确实能考好，你跟家长说，你们停一停，不要再去衡二卷啦~这更是扯淡，信了才有鬼。方向难以处理，（或者正在扯皮？）那么诸如“双减”之类的政策就纯粹隔靴搔痒——我在学校一直上课，这怎么能算课后补课呢？或许，等大学的利小了，大家明白——哦，上了大学，原来也是挣不到什么钱啊，才能有效地动摇衡水模式吧。</p><p>那么这个仅仅是展示问题，但是（个人觉得）毫无实用的视频，有没有什么好的地方呢——歌调的还不错，比我网易云上搜到的好听。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>胡言乱语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>胡言乱语</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>TODO</title>
    <link href="/2023/08/07/TODO/"/>
    <url>/2023/08/07/TODO/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li><p>查找什么时候覆盖返回地址，什么时候覆盖leave对应地址</p></li><li></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>课程</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>TODO</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>泰山游</title>
    <link href="/2023/08/05/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E6%B8%B8/"/>
    <url>/2023/08/05/%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E6%B8%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>开个帖子</h1><p>开个帖子，记录下泰山之行。</p><h1>准备</h1><p>当然不可能是草率的开始爬吧，不会吧，不会吧，不会有人真的这么打算吧。（应该不是我）</p><h2 id="搜索思路">搜索思路</h2><p>想一下怎么搜经验贴好一点。然而不会，就搜到要雨伞和手杖，有时间看看<span class="label label-primary">《提问的艺术》</span>。</p><h2 id="需要的准备">需要的准备</h2><p><a href="https://mubu.com/doc/72lxEmD63w?share_token=80544235-076e-4c0b-821f-20031c157545">泰山(幕布)</a>：其实就是抄的这个</p><p><strong>身份证，学生证，<span class="label label-info">手电筒</span>，手机，充电宝，耳机，木制登山杖（现买，下山后换瓶水）</strong></p><hr><p>PS：实测手电用处不算很大，只有手杖比较有必要。</p><h2 id="行程安排">行程安排</h2><div class="note note-info">            <p>其实是抄的别人的</p>          </div><p>十号晚7点前抵达泰山站，然后找个餐馆集合，会和后吃顿饭坐公交去红门开始夜爬（11点前）。<br>预计11号4点前登顶，待日出（5.10左右）。观日出看云涌，8–9点往下走。12下山吃饭，到小歇地方泰安凯撒金殿温泉会馆休整。晚上有能力的撤退，没能力第二天走（一日的门票）</p><hr><p>PS：凯撒金殿是个好地方，便宜而且可以集休息，吃饭，洗浴和住宿住宿与一体。</p><div class="note note-success">            <p>晚上甚至有寿司（可惜没有吃上）</p>          </div><h1>过程</h1><h2 id="爬前琐事">爬前琐事</h2><p>从家中出发，乘大巴车前往德州，感觉德州生活复古气息浓厚，<s>建筑都比较老旧</s>，不过火车站倒是空旷。</p><p>开始以为会是两个人一起爬泰山，结果是众人一起去爬。不过感觉还不错，<s>指出火车站的时候就感到脚痛</s>。碰到的人都很nice，体贴温柔。</p><h2 id="爬山历程">爬山历程</h2><p>爬山过程中，由于本人体弱多病<s>才怪</s>，反正怕的是相当慢的，需要前面的人一直回头看着我们，其实个人感觉并不好，而且从红门开始爬意味着要真的靠脚来丈量“这片大地”！</p><p>后续由于断网，决定直接摆烂，在后面自己慢慢走，不需要他们来等，想休息多久就可以休息多久，反而会感到怡然自得。颇有一种<strong>于此间漫步，听众生笑语。前路迢迢，我亦前行</strong>的感觉。由于自己把水交给别人来背，导致后面分开了只能自己买水，泰山的水真的是从1到10的波动，除了天外山有个降价，别的都在升。</p><h1>回忆</h1><h2 id="赠言">赠言</h2><p>同行伙伴留言相赠，见文惊叹。</p><blockquote><p>亲爱的兄姊<br>见字如晤，展信舒颜</p><p>我们并不始于同一条溪流江河，流经不同的地域山峦。可这迥异绵延的人生际遇，就同北方稀缺的盛夏般，在梧桐报秋的古齐略过，彼此墨染留下悠久的回味，再奔向辽阔的未来。</p><p>想起那个傍晚清风拂过的时日里，我们坐在便利店角落高谈阔论身影，像不知天高地厚的幼雏怀惴对世界的好奇，试伸展羽翼在天际刻画下一道属于你我的印记。<br>那些从未被宣之于口的话语，被掩埋在潇潇而散的楼台烟雨，枯干常青叶片，散发着油墨清香的名字，缓缓勾勒我那些未迎来的盛大。<br>考试的题总有参考答案，可人生的题目，没有答案。<br>像漫天素白里唯一的色块，无际海面上微亮的灯塔，林深处簇簇昏黄的萤火，宇宙深处闪烁的恒星。我们的关系弥久悠长。<br>树稍间跳跃的阳光被此起彼伏的风打散，温热泄露飘窗半边，留洒一地斑驳晃动的碎影，似那持续流失的时间，与飘散在风中骄傲的话语相衬映。<br>我的抬头尚未落笔，思绪就已随初秋的西风不知逃向何方。道旁的国槐摇摇晃晃是被风推的，路旁的轮毂不停转是别人催的，落在肩头的枫形树叶是想和你们讲的离愁。<br>海岱时青的法桐难得演绎起的枯荣四季，是自胸口的密语的逃离，是怀里白山茶的不应季。<br>我们诺言的终点是开满无尽夏的远方，那里的倒计时有清零的那一刻，<br>而在此之前，你不要停留，<br>我们都是那游享高天的飞鸟。</p><p>顺颂秋遂，弥添怀思</p></blockquote><p>以及这一句</p><blockquote><p>《小王子》有言：“想要和别人制造羁绊就要承受掉眼泪的风险。”<br>可后面还有一句：我们不怕掉眼泪，但是，要值得。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>旅途之中</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旅途之中</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>CTF学习</title>
    <link href="/2023/08/05/CTF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <url>/2023/08/05/CTF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>令人一言难尽的课</h1><p>这个课程实在是令人一言难尽，虽然有他的好处，但是在一些情况下又会让你感到精神错乱。<s>毕竟我疯狂写了好多好多天的作业</s>，这次来写也只是因为，我确实为此而发愁。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/misc_challenge2.png" alt="AAA"></p><p>这个图片甚至还是一个Misc的题。</p><h1>课程回忆</h1><h2 id="web">web</h2><p><code>web</code>是我最开始学习的部分，<s>指后面的部分都一点没懂</s>，开始甚至想做一做web后面的专题，奈何pumpkin老师太给力了，指出的<code>DNS rebinder</code>我是毫无思路，只能无奈放弃，后面好像有P牛的防护，也是通过<code>DNS rebinder</code>来实现的，可惜我没有实现。</p><h2 id="misc">misc</h2><p><code>misc</code>可以说是我学习最为轻松的一个，也是听的最认真的一个。</p><p>学习<code>misc</code>，你可以遇见：</p><ul><li>通过各种方式找寻图像中的<code>flag</code></li><li>将MP3转成GIF之后再让你变回音频</li><li><s>学习一门隐写技术两小时，结果代码15行</s></li><li>对<code>web</code>中的SQLi注入进行重温</li><li>将<code>dnscat2</code>的协议变成人可读的形式</li><li>读取密码</li><li><span class="label label-info">沙箱逃逸</span></li></ul><p>反正最后Tony老师给分好，所以上课体验舒适。</p><h2 id="reverse">reverse</h2><p>这个实在是，你越改越看不懂，<s>据说后面有教软件脱壳技术</s>，但是由于lab1硬核，所以就潦草应付了事。</p><p>大概就是拿到程序，放进<code>IDA</code>，然后开始逆向工程，而且越改越乱，我之前想要一个结构体，然后被其中独特的一些操作，类似Byte1之类的震撼到，但是实际上只是说，这一段是0LL。</p><h2 id="pwn">pwn</h2><p>有Big Ma作为送分小能手，还算舒适，虽然不太会写。</p><p>我大概学到</p><ul><li>起shell：<span class="label label-success">最让人兴奋的时刻</span>，以及永远记得起shell</li><li>栈溢出覆盖返回地址，但是我用的是leave和返回都覆盖。</li><li>假如不能自己写就借用题里的，实现<code>ROP</code></li><li>沙箱中syscall被禁试试<code>orw</code>（open，read，write）</li></ul><p>嘶，好像也没什么东西。</p><p>不过BigMa给分确实是好的出乎我的意料。<strong>赞美BigMa！</strong></p><h2 id="crypto">crypto</h2><p>密码学的部分实在是让我感叹我的数学能力和复制能力下降，我甚至抄都抄不对。</p><p>这期间大概学了求余，以及如何用快速乘等办法实现代码运行速度的优化，还了解了为什么质数相乘那么方便，得到的结果再加一却变得难以质因数分解。</p><h1>写完之后</h1><p>当我终于写完了为时20天的作业，当我把浏览的网页一个一个删除，界面被清空之时，获得了一种莫名的安宁感。不是盛大的谢幕，而只是——长长地舒了一口气，仿佛之前留在空气中的阴霾一扫而空。</p><p>在写完之后，回头来看看，我在后续的一段时间里都会记得，快速解决问题，往往需要最朴素的方式——指手抄SQL注入，<strong>Think Twice，Code Once</strong>——因为写代码和修代码实在是太浪费时间了，还有，<strong>不要相信ChatGPT</strong>——因为你可能花费一个小时在和他绕圈圈，却始终不给你正确的答案。</p><p>假如有机会，或许我会再试试CTF。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>课程</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>CTF</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新顺1730</title>
    <link href="/2023/08/05/%E6%96%B0%E9%A1%BA1730/"/>
    <url>/2023/08/05/%E6%96%B0%E9%A1%BA1730/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="简介">简介</h2><p>作为一只中二少年，在看这本书之前，我相信的是<code>爱与正义</code>等虚无缥缈的东西，但是看了之后，我便开始学会了以历史和政治的眼光看待问题。诸如<code>正确的废话</code>、<code>生存的本能</code>、以及少许的<code>商业资本从属于工业资本</code>。故而在此记录一下此时的感受。</p><h2 id="立国之本">立国之本</h2><p>对于大顺这个国家，什么是立国之本？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为什么我要写博客</title>
    <link href="/2023/08/04/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E8%A6%81%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2023/08/04/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E8%A6%81%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="引言">引言</h2><p>我为什么要写一个blog来表达个人的思想，其实原因也很简单，展示个人存在？我看了网上一篇文章<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/19743861">为什么你要写博客？</a>，本文大概就是一个对于这个的思考。</p><blockquote><ol><li>不是生活杂记、不是流水账、不是牢骚、不是抱怨、不是心情琐记……；</li><li>有目的地写，要务实，追求质量；</li><li>承认真实的自己，不要吹嘘，不要装逼，无需讨好读者；</li><li>记录自己学习、思考、总结的过程；</li><li>分享你的故事、所得、感想、经验；</li></ol></blockquote><p>希望我能够通过这个来获得一些个人的思考。</p><h2 id="介绍自己">介绍自己</h2><blockquote><p>请你介绍一下你自己，你是个什么样的人？</p></blockquote><p>我是一个什么样的人，这是一个我经常会避而不谈的问题，我也在思考我想要成为一个什么样的人，但那又不是真实的自我，我的真实自我在哪里呢？在这里，在你的每一次行动里。每一次写都会有不同的定义。</p><p>我是一个什么样的人，我现在来想的话，一个平庸主义的摆烂者，一个追求成为一个二流人物的人。<s>因为成为一流太难了，虽然二流也很难</s>，所以我想要成为一个二流的人，摆脱种种未来的压力，实现一个较好的生活。假如未来不能向我走来，那我便只好向他走去。</p><p>我是一个二次元，可以说像一些二次元的知名番剧，像**《命运石之门》《冰菓》《春物》《孤独摇滚》<em><strong>（波奇酱，我的神）</strong></em>《相合之物》**<em>（一果可爱捏）<em>都看过。当然，也有像</em></em>《我推的孩子》《CLANNAD》**这样久仰大名但是还没怎么看过的。<s>太刀了，还不太敢于去看</s>，还是更加喜欢日常向的番剧，当然还有《辉夜》《高木》那样的高糖番剧。</p><p>我也看小说，早年是看三少和天蚕土豆的爽文<s>但是现在回想下难以入目</s>，如今口味逐渐挑剔，所能想到的也就**《诡秘之主》《龙族》《异常生物见闻录》《黎明之剑》<strong>，可能会有</strong>《深海余烬》<strong>吧，初写时正在看</strong>《新顺1730》**——一部不太出圈但是比较合我胃口的小说，可以说改变了我不少的世界观。（或许后面会开一个部分来写这本书）</p><p>平时和他人的交际也比较少，主要是一方面觉得社恐，另一方面又会觉得实在是没有必要，甚至于现在到了一种哪怕会和人建立联系都会感到惶恐的境界（所以说啊，要尽量多看看，多交交朋友）。</p><p>但也是因为交际较少，所以我比较的宽和~~(大概？)~~，我对于大部分的事情都不会太过于计较，因为没有必要，我又不在意，又何必斤斤计较~，也是期待这样能碰到更好的人吧。</p><hr><p>我后来发现当我面对一些不想面对的事情时，我就会用英文进行描写，</p><h2 id="理想">理想</h2><h3 id="《远大前程》">《远大前程》</h3><blockquote><p>你有什么理想吗？这个理想是怎么形成的？</p></blockquote><p>这实在是一个远大的命题，现在问我的话，我只能说，做一些有意义的事情，比方说做一个优雅的计算机行业者，<s>虽然我的专业是自动化</s>，这件事情难以拿出来具体地说，COCO（<em>Someone dear to me whom I long for and carry a sense of remorse towards</em>）曾经说过她的远大前程，就是简单的照顾好自己的家人，然后自己争取一个好的工作，我大概也如此，但是我还有一种表现的欲望，就是能够展示出自己的独特一面，（毫无疑问，这个是困难的），但又确实是我想要去做的。</p><h3 id="伴侣">伴侣</h3><blockquote><p>你理想的伴侣关系是什么样的？你自己在这个伴侣关系中扮演什么样的角色？要承担什么样的责任？</p></blockquote><p>对于此我是十分抗拒的，原因大概就在于COCO？我确然在高中时有着偏离常人的认知，同时我确实也给她带去了不少的烦恼，（假如我现在喜欢一个人的话，我大概会直接大喊__“XX，我喜欢你！”__）奈何悔不当初。</p><blockquote><p>往者犹可谏，去者不可追</p></blockquote><p>然而这也并非伴侣关系，要我写的话我必然是要写最为<code>罗曼蒂克</code>的想法，我认为夫妻双方固然可以在不对等的情况下保持稳定和平衡，但是我还是认为真爱中的夫妻是一对可以互相理解彼此，互相忍让彼此的人，大概就是那种你吃香菜，我吃大蒜，双方各取所好，只不过因为喜欢彼此而聚集到一起(这也注定了我的要求过高，难以被满足)</p><p>我希望扮演怎样的角色，<s>吃软饭的角色</s>，我是希望夫妻能对等地分担家务，比方说像日式的轮盘那样，每人轮流做家务，虽然很想偷懒摆烂，不过还是这样好些？说了理想型嘛，自然要自己也理想。同时我还希望能在这个过程中，学习和深入学习如何对老婆进行呵护。</p><h3 id="事业">事业</h3><blockquote><p>你理想的事业是什么，你正在做的工作符合你的事业理想吗？这份工作对你的意义是什么？</p></blockquote><p>对于我现在而言，理想的事业是可以在里面发光发热，（但不只是发光发热），这会被当成劳力的，<s>虽然本来就是</s>，或者我选择一个悠闲自在的事业，能够在里面度过一个悠闲的一生~</p><p>现在在学习，还回答不了。。。不过学生时代确实悠闲~</p><h3 id="亲子">亲子</h3><blockquote><p>你对亲子关系怎么看？对你来说，什么是一个理想的父亲（母亲），你期望自己成为这样一个理想父亲（母亲）吗？</p></blockquote><p>我认为亲子关系还是蛮玄妙的，以至于我有点想要生一个自己的小孩，虽然生育的困难实在是有些令人望而却步，所以也只是写一写来表示自己的看法。</p><p>我现在看到的亲子关系确实是双方面的，就是父母影响儿女，儿女也会影响父母，（这确实得益于我妈的教导），就是父母可以在这个过程中得到成就感，同时子女也在此过程中得到教导，这算是一个双赢的过程吧。</p><p>一个理想的父亲~，有点困难，这肯定是我想成为的，我想好好地教导她（直接锐气填她，女生可爱），教导她如何为人处世，同时保护她不受不应得的对待，认可她的世界观，不要去强求她进行改变。大概如此？主要是生育确实 还蛮有成就感的，所以有点想生，但还是~生育压力。。。且前行吧</p><h3 id="钱">钱</h3><blockquote><p>你对钱怎么看，你认为赚到多少钱是足够的？如果你明天一早醒来，已经有足够的钱，你将会如何继续安排自己的生活？</p></blockquote><p>对于钱，我的看法就比较的随意了，我确实重视钱，我认为有了钱我能获得更好的生活，但同时，我又不会太过的重视，<s>因为我确实不怎么能分得出好坏</s>，所以很多东西能用就好嘛。看看生活所需的代价，能有一个生活加格外裕度消费加意外保障就好？</p><p>假如我忽然有钱，那么我会直接辞职，然后可能会找一份教职，<s>虽然摆烂可能是对学生的不尊重</s>，然后开始自己的教书育人之旅，我会欣赏我的教导下能有一个好的结果，同时因为有钱所以也不用在意被辞退之类的。</p><h3 id="性">性</h3><blockquote><p>对你来说，什么是理想的性生活？什么是理想的性道德，在你的性道德观中，什么样的性生活是禁忌的，需要避免的，什么样的性生活是美好的，需要得到鼓励和发展的？</p></blockquote><p>bi——————（此处为被屏蔽声）</p><p>实际上是我由于不怎么会说话，所以也不太会表达，我理想中的性，大概就是两人情到深处，自然而然，这是我所推崇的，至于其他的。</p><p>bi——————</p><p>对于我而言，某种道德告诉我，所有非真爱的，仅仅为满足欲望的，都是不正当的。<s>这就是你追求单人向不正当原因？</s></p><h3 id="朋友">朋友</h3><blockquote><p>你的择友标准是什么？什么样的人你会愿意交往，什么样的人你会拒绝和他交往？</p></blockquote><p>我的择友标准大概很高？就我对于大部分的对话都表示厌烦，自然而然地导致我不想对于大部分的人笑脸相向，我八成只会觉得无聊，但是也会有看见的各位大佬，然后也想去学一学，最后了解了反而发现他们的废话很多。</p><p>愿意的人？理想是光风霁月的，但是现实中是觉得相处的比较舒服的人，就选择当朋友。</p><p>不愿意的人？我觉得就是那种风格即为混杂的吧？就是那种全身都是抽象的众多色彩的状态。或许还有别的？但我大部分都能理解，故而还是看情况。</p><h2 id="死亡">死亡</h2><blockquote><p>你对死亡怎么看？你希望自己活到多少岁，你准备怎么度过从现在到死亡的这段时间？如果你要立遗嘱，这份遗嘱会怎么写？</p></blockquote><p>我认为是一个人生的终点，因为人不是永远保持青春，会有成长和死亡，生活才会展示出魅力，<s>当然永葆青春在我看来也是假的，不可信的，违反规律的</s></p><p>故而对于我能活到多少岁，我没有一个确切的思考，反正很早，大概有正常人还没退休那么早，我大概会觉得，假如自己以后不想干了，那么就会选择结束自己的生命，而不是随着衰老的慢慢逼近，才肯接受自己的死亡。<s>虽然我有些不在意的事情最终还是会选择念念不忘</s>可能到时候就会反抗死亡，故而也待定。</p><p>遗嘱么，我现在的很多东西还没有创造出来，但是假如我没有后代的话，我可能会选择给父母和姐姐留一些，给朋友分点东西，然后给我喜欢的孩子分点东西。</p><h2 id="总结">总结</h2><p>这些大概就是我对于人的一些思考，但是显然假如我过了半年再回来看，又会是不一样的感受，我等待着，期盼着，也会接纳我的改变。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>blog使用</title>
    <link href="/2023/08/03/blog%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <url>/2023/08/03/blog%E4%BD%BF%E7%94%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于blog如何使用，作为一个小白，还有诸多不会的地方，所以估计还是要进行多次的修改，才能实现流畅地使用。实在不行直接看<a href="https://fluid-dev.github.io/hexo-fluid-docs/">HEXO</a>的文档嘛。=.=</p><h2 id="新建">新建</h2><p><code>hexo new [layout] &lt;title&gt;</code></p><p>这是正常的用法，也即<code>hexo</code>之后使用，我的日常做法就是直接写<code>hexo new title</code></p><h2 id="提交">提交</h2><p>这是另一个极为重要的操作，<s>虽然写这篇文档的时候我还有及其严重的延时</s>就简短的介绍一下，这个需要的是<code>hexo g -d</code>就可以满足所有的需要（大概？）</p><h2 id="标签">标签</h2><p>在 markdown 中加入如下的代码来使用便签：</p><figure class="highlight markdown"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs markdown">&#123;% note success %&#125;<br>文字 或者 <span class="hljs-code">`markdown`</span> 均可<br>&#123;% endnote %&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>或者使用 HTML 形式：</p><figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs html"><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">p</span> <span class="hljs-attr">class</span>=<span class="hljs-string">&quot;note note-primary&quot;</span>&gt;</span>标签<span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">p</span>&gt;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p class="note note-info">这里是标签</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/image-20230806003655618.png" alt="image-20230806003655618"></p><p>然后行内代码可以用</p><p>在 markdown 中加入如下的代码来使用 Label：</p><figure class="highlight markdown"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs markdown">&#123;% label primary @text %&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>或者使用 HTML 形式：</p><figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs html"><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">span</span> <span class="hljs-attr">class</span>=<span class="hljs-string">&quot;label label-primary&quot;</span>&gt;</span>Label<span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">span</span>&gt;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/image-20230806003836132.png" alt="image-20230806003836132"></p><p><span class="label label-primary">提醒</span></p><p>实在是我最想要的几个功能之一</p><h2 id="连接失效">连接失效</h2><p>取消全局代理：</p><figure class="highlight powershell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs powershell">git config <span class="hljs-literal">--global</span> <span class="hljs-literal">--unset</span> http.proxy<br>git config <span class="hljs-literal">--global</span> <span class="hljs-literal">--unset</span> https.proxy<br></code></pre></td></tr></table></figure><h2 id="Fluid-主题">Fluid 主题</h2><p>这个我反正自己不会，还是用来借鉴别人的，比如<a href="https://www.linhuiy.com/posts/3818.html">她微笑的脸</a>的。</p><p>然后就是准备几个壁纸，用来随时换，放在最后吧。</p><h2 id="一言">一言</h2><p><s>有逼格，但不高</s></p><p><a href="https://lzy-wi.github.io/2020/09/21/fluid-add-hitokoto/">一言修改指导</a>，假如后续我还想用的话，大概会使用这里的，虽然现在不想</p><h2 id="大佬-大佬">\大佬/\大佬/</h2><p>记录一下几位搭blog时见的大佬，<a href="https://prinsss.github.io/about/">prin</a>(211个blog，有很多可看的，而且也确实厉害)，<a href="https://xuan-insr.github.io/">咸鱼暄</a>和<a href="https://note.tonycrane.cc/">TonyCrane</a>。</p><h2 id="待续">待续</h2><p>这个肯定是待续，就是会一直增加的状态。</p><p>我记得有很多的分离，看看<a href="https://www.jianshu.com/p/84a8384be1ae">HEXO使用指南</a>还有<a href="https://poe.com/ChatGPT">YOU_KNOW_WHAT</a>，应该就能够解决这个问题。</p><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="壁纸">壁纸</h2><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/girl_with_flower.jpg" alt="花中少女"></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/%E7%A5%9E%E9%87%8C%E7%BB%AB%E5%8D%8E.jpg" alt="神里绫华"></p><p>这些图还都是非常有特色的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂项</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>blog搭建</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>考试周随笔</title>
    <link href="/2023/06/24/%E8%80%83%E8%AF%95%E5%91%A8%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2023/06/24/%E8%80%83%E8%AF%95%E5%91%A8%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1>2023/6/24记</h1><blockquote><p>这部分记录于2023/6/24，单纯是前几天连续高强度复习，导致自己现在处于贤者时间。可能在后面就会直接咕咕。</p><p>决定了，现在就咕咕，因为想要被别人看见。</p><p>好吧，还是拿来记一点东西，用于留给自己看，虽然可能自己也不会看。</p></blockquote><h2 id="关于碎碎念">关于碎碎念</h2><p>感觉我还是一个语言缺乏逻辑的人，就是总会在写着写着就会出现想要做另一些事情，于是就会突然中断，等到再回来时可能就会是很久之后。（可能还会有很久之后发现一些非常羞耻的语言），所以“<strong>碎碎念警告！</strong>”</p><h2 id="关于刷夜">关于刷夜</h2><p>感觉刷夜是一个比较刺激而且“费身体”的活动，由于难以进行长时间的刷夜。仍旧记得当时在楼下进行补天，1-2点是在补马原，3-4点开始写我那丑陋的运筹学，到五点开始学习AAA中的内容，尝试理解AAA中的Python中的一部分内容。</p><p>当时感觉Python这个语言还是蛮有趣的，他的跨度不像C到c艹那样几个扩展与延伸，而是自己重新定义了一些函数如恶化使用，这是较为新奇的。比如说他的for是用一个range，他的数字好像是可以随意转换的。而且好像定义一种函数之后可以自己调用他的内部函数。（好像从C++中的OOP）。</p><p>刷夜到五点半的时候，抬头看了眼天空，感觉不知不觉之间就已经天亮了。当时的感觉，说一句古怪的话，就好比一个好学生偷偷熬夜的状态（虽然好像也是？），当时才看过一个“只有在刷夜的时候才会吃早餐”的帖子，想着六点半就出去吃下早点。然而出去了之后就发现自己的心脏有些略微受不住，感觉心脏的跳动开始逐渐地变缓？本来还想着等到六点半吃早点，担心直接去了，所以还是乖乖回去上床睡觉。</p><p>后续感觉还是蛮刺激的？就是有种做了之前从来没做过的事情的感觉？但同时也确实是有些承受不住，感觉只适合补部分紧急内容，不适合作为常态，希望锻炼锻炼身体，下次继续找些刺激的事情玩玩！</p><h2 id="关于无聊与有聊">关于无聊与有聊</h2><p>这是开始写语雀的直接原因，因为过于无聊，（我甚至不知何时给自己定下了一天看番不超过两集的习惯，不知道后续会不会更新）。</p><p>我曾经在一本书，（似乎是叫《催眠师》？）里看到诸多视频都是极为无聊的，他们所能提供的知识密度是极为稀少的，难以让人们感到真正的充实感。个人还是比较认同这个观念的。人们语言的传递速率还是过于缓慢了，（这就是你不想说话的理由？）至少我现在确实是觉得视频还是较为无聊的。比如说我关注的up主魔法ZC目录最近也不怎么看他的直播了，转而看咸鱼肆群友聊天和CC98论坛（乐，这就继续去水）。</p><p>我很久之前就知道什么是有聊，什么是无聊，但是这不能阻止我在无聊的路上越奔越远。故而自己也只能在偶尔的清醒中做一些事情。</p><h1>2023/6/26</h1><h2 id="力扣吐槽">力扣吐槽</h2><p>你是真的菜啊，改一个Medium改了半个小时，能不能给点力啊</p><p>改了一个下午。。。</p><h2 id="应用推荐">应用推荐</h2><p><a href="https://pythontutor.com/visualize.html#mode=edit">Python Tutor</a>是一个非常清晰明了的工具</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/mid2rain/mid2rain_image/main/1687788852168-4ed6085b-e0e0-46db-bcc9-5e79f83424ad.png" alt="img"></p><p>清晰地看见是在什么时候被调用</p><h1>2023/6/27-28</h1><p>不行，不能接着写Python了，该复习自控了</p><p>不过<a href="https://leetcode.cn/problems/sum-game/comments/">力扣1927</a>是一道有趣的题，代码如下：</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs python"><span class="hljs-keyword">class</span> <span class="hljs-title class_">Solution</span>(<span class="hljs-title class_ inherited__">object</span>):<br>    <span class="hljs-keyword">def</span> <span class="hljs-title function_">sumGame</span>(<span class="hljs-params">self, num</span>):<br>        length=<span class="hljs-built_in">len</span>(num)<br>        n1=<span class="hljs-number">0</span><br>        cnt=<span class="hljs-number">0</span><br>        <span class="hljs-keyword">for</span> i <span class="hljs-keyword">in</span> <span class="hljs-built_in">range</span>(length//<span class="hljs-number">2</span>):<br>            <span class="hljs-keyword">if</span> num[i]!=<span class="hljs-string">&quot;?&quot;</span>:<br>                n1+=<span class="hljs-built_in">int</span>(num[i])<br>            <span class="hljs-keyword">else</span>:<br>                cnt+=<span class="hljs-number">1</span><br>            <span class="hljs-keyword">if</span> num[length-i-<span class="hljs-number">1</span>]!=<span class="hljs-string">&quot;?&quot;</span>:<br>                n1-=<span class="hljs-built_in">int</span>(num[length-i-<span class="hljs-number">1</span>])   <br>            <span class="hljs-keyword">else</span>:<br>                cnt-=<span class="hljs-number">1</span><br>        <span class="hljs-keyword">if</span> (cnt==<span class="hljs-number">0</span> <span class="hljs-keyword">and</span> n1==<span class="hljs-number">0</span>) <span class="hljs-keyword">or</span> (cnt%<span class="hljs-number">2</span>==<span class="hljs-number">0</span> <span class="hljs-keyword">and</span> -n1==cnt//<span class="hljs-number">2</span>*<span class="hljs-number">9</span>):<br>            <span class="hljs-keyword">return</span> <span class="hljs-literal">False</span><br>        <span class="hljs-keyword">return</span> <span class="hljs-literal">True</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><h2 id="自控复习">自控复习</h2><p>在进行自控复习之时，我发现了诸多的内容，在这里记忆。然而啥也没有</p><p>这两天状态都不太好，至少保证前几章不要出现什么问题吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
      <category>胡言乱语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>胡言乱语</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
